Durant l'année 2014, le nombre de familles qui ont loué un emplacement au <<\,Camping des Flots Bleus\,>> est 500.

Le directeur prévoit pour l'avenir une augmentation annuelle de 5 \%.

On désigne par :
\begin{list}{\begin{small}$\bullet$\end{small}}{}
  \item $u_0$ le nombre de familles reçues par le camping en 2014 ($u_0 = 500$) ;
  \item $u_n$ le nombre de familles reçues par le camping en $2014 + n$.
\end{list}

\begin{enumerate}
  \item Calculer $u_1$ et $u_2$.

        \medskip

  \item Exprimer $u_{n+1}$ en fonction de $u_n$.

        Quelle est la nature de la suite ? Préciser sa raison.

        \medskip

  \item En supposant que la tendance se poursuive, combien de familles le directeur peut-il espérer recevoir en 2022 ?

        \medskip


  \item
        \begin{enumerate}
          \item Lire l'algorithme ci-dessous. À quoi sert-il ?

          \item Faire tourner l'algorithme et donner la valeur finale qui sera affichée.
        \end{enumerate}

        \fbox{
          \begin{algorithm}[H]
            \DontPrintSemicolon
            \SetKw{Afficher}{afficher}
            \SetKw{Variables}{Variables :}
            \SetKw{Entrer}{Entrer}
            \SetAlgoLined
            \Variables $n$ (entier naturel) ; $u> 0$ (réel)  \;
            \Deb{
              $n \leftarrow 0$ \;
              $u \leftarrow 500$ \;
              \Tq{$u < 800$}{
                $n \leftarrow n+1$ \;
                $u \leftarrow u\times 1,05$ \;
              }
              \Afficher{$n$}
            }
          \end{algorithm}
        }

        \medskip

  \item
        \begin{enumerate}
          \item Modifier l'algorithme précédent de façon à lui faire afficher en sortie le nombre total de familles reçues.

          \item Calculer ce nombre à l'aide de la formule du cours.
        \end{enumerate}

\end{enumerate}